[Pacific_Ocean_-_zh.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Pacific_Ocean_-_zh.png "fig:Pacific_Ocean_-_zh.png")
[Oceans_and_seas_boundaries_map-en.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Oceans_and_seas_boundaries_map-en.svg "fig:Oceans_and_seas_boundaries_map-en.svg")
**南太平洋**是[太平洋南部的海域](../Page/太平洋.md "wikilink")，大約在赤道以南到南緯60度的海域。南緯60度到南極的水域都可歸入[南冰洋的範圍](../Page/南冰洋.md "wikilink")。

南太平洋中央有距離地球上各陸塊最遙遠的海域，名稱為[海洋難抵極（尼莫點）](../Page/尼莫點.md "wikilink")，至少要到2,688公里之外才有最近的陸地。然而南太平洋內也有數座星羅棋布的小島嶼。由於南太平洋位於環太平洋板塊的南部，所以在版塊邊沿都有很多火山島，主要集中在西南太平洋。這些火山島在數萬年間的[人類遷徙過程中](../Page/人類.md "wikilink")，都有人類居住，繁演成為今日在**南太平洋**地區的「太平洋文化圈」。在南太平洋諸國及[紐西蘭的高等學府](../Page/紐西蘭.md "wikilink")，都設有「太平洋學」研究當地的文化。

位於西南太平洋，比較重要的島國計有：

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>国家/岛屿</p></th>
<th><p><a href="../Page/首府.md" title="wikilink">首府</a></p></th>
<th><p>面积 km²</p></th>
<th><p>人口（人）</p></th>
<th><p>国旗</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>（<em>Fiji</em>）</p></td>
<td><p><a href="../Page/蘇瓦.md" title="wikilink">蘇瓦</a>（Suva）</p></td>
<td><p>18274</p></td>
<td><p>849000</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>（<em>the Solomon Islands</em>）</p></td>
<td><p><a href="../Page/霍尼亞拉.md" title="wikilink">霍尼亞拉</a>（Honiara）</p></td>
<td><p>28450</p></td>
<td><p>523000</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>（<em>New Caledonia</em>）</p></td>
<td><p><a href="../Page/努美阿.md" title="wikilink">努美阿</a>（Nouméa）</p></td>
<td><p>18575</p></td>
<td><p>244410</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/巴比提.md" title="wikilink">巴比提</a>（Papeete）</p></td>
<td><p>4167</p></td>
<td><p>267000</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>（<em>Vanuatu.</em>）</p></td>
<td><p><a href="../Page/維拉港.md" title="wikilink">維拉港</a>（Port Vila）</p></td>
<td><p>12189</p></td>
<td><p>224564</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>（<em>Samoa</em>）</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿皮亞.md" title="wikilink">阿皮亞</a>（Apia）</p></td>
<td><p>2934</p></td>
<td><p>194320</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>（<em>Tonga</em>）</p></td>
<td><p><a href="../Page/努瓜婁發.md" title="wikilink">努瓜婁發</a></p></td>
<td><p>748</p></td>
<td><p>116900</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>（<em>Cook Islands</em>）</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿瓦魯阿.md" title="wikilink">阿瓦魯阿</a></p></td>
<td><p>240</p></td>
<td><p>19569</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>（<em>Niue</em>）</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿洛菲.md" title="wikilink">阿洛菲</a></p></td>
<td><p>260</p></td>
<td><p>1611</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/安加羅阿.md" title="wikilink">安加羅阿</a>（Hanga Roa）</p></td>
<td><p>163</p></td>
<td><p>5806</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 相關

  - [南太平洋
    (紀錄片)](../Page/南太平洋_\(紀錄片\).md "wikilink")：[英國廣播公司](../Page/英國廣播公司.md "wikilink")2009年製作

[南太平洋](../Category/南太平洋.md "wikilink")
[Category:远洋](../Category/远洋.md "wikilink")